<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>不拆家的二哈</title>
    <link>https://smarthusky.github.io/</link>
    <description>Recent content on 不拆家的二哈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 21:57:55 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://smarthusky.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小狗钱钱</title>
      <link>https://smarthusky.github.io/posts/%E5%B0%8F%E7%8B%97%E9%92%B1%E9%92%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 21:57:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://smarthusky.github.io/posts/%E5%B0%8F%E7%8B%97%E9%92%B1%E9%92%B1/</guid>
      <description>从零单排理财之路Ⅱ - 小狗钱钱 《小狗钱钱》和《富爸爸穷爸爸》一样号称「理财启蒙经典」，都是最畅销的理财书籍之一，豆瓣约 5 万人参与评分，评分 9.1
但与《富爸爸穷爸爸》不同，本书阅读体验非常好，如果你阅读本文后觉得有点意思，推荐各位阅读原书。
本书的主人公小姑娘吉娅和她可爱的小狗 - 钱钱，一同为你讲述了一个童话般的理财故事，一切从一本成功日记、一个梦想储蓄罐开始&amp;hellip;&amp;hellip;
钱钱是一只会说话的狗，它教一个 12 岁的小女孩学会了与钱打交道的方法。
理财和你热爱的其他任何事业都可如童话般有趣，如童话般简单。
1. 引言 你需要有三样东西：
成功日记：每天记录自己所有做成功的事情 - 提升自信
梦想储蓄罐：为每一个梦想开辟一个储蓄罐 - 进度可视化
梦想相册：建立一个专门的相册用来存放与梦想相关的图片 - 图片形式相比文字更能让你产生动力
另外，你需要记住
 为别人解决一个难题，那么你就能赚到许多钱。 把精力集中在你知道的、能做的和拥有的东西上。  当你在读理财书籍的时候想「这在中国也适用吗」的时候，你就已经把精力集中在了你不知道的、没拥有的东西上了。
2. 陷入债务怎么办 陷入债务的人需要的 4 个忠告
 欠债的人应当毁掉所有信用卡。 应当尽可能少地偿还贷款 - 分期付款。否则会陷入用新的贷款偿还旧贷款地循环。 将扣除生活费后剩下的钱的一半存起来，剩下的一半用于支付消费贷款。最好根本不申请消费贷款。 消费前多问问自己「这真的有必要吗？」  3. 农夫与鹅 会下金蛋的鹅
把 50% 的收入变成自己的「鹅」，40% 的收入放入梦想储蓄罐，剩下的 10% 用来花。
4. 金钱魔法师 如何成为「金钱魔法师」
 确定自己希望获得财务上的成功。 自信，有想法，做自己喜欢做的事。 把钱分成日常开销、梦想目标和金鹅账户三部分。 进行明智的投资。 享受生活。  5. 怎么让鹅生金蛋 投资比多数人想象的要容易得多，投资三大原则
 应该把钱投资在安全的地方。 我们的钱应该下很多「金蛋」。 我们的投资应该简单明了。  聪明的商人可不会让自己的钱只躺在银行里睡大觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://smarthusky.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 21:46:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://smarthusky.github.io/about/</guid>
      <description>Shenzhen, China</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>富爸爸穷爸爸</title>
      <link>https://smarthusky.github.io/posts/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E7%A9%B7%E7%88%B8%E7%88%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 21:17:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://smarthusky.github.io/posts/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E7%A9%B7%E7%88%B8%E7%88%B8/</guid>
      <description>从零单排理财之路Ⅰ - 富爸爸穷爸爸 《富爸爸，穷爸爸》毫无疑问是最畅销的理财书籍之一，豆瓣约 7 万人参与评分，评分 8.3
作者罗伯特・清崎的亲生父亲是一个受过良好教育，拥有博士头衔的精英阶层，而其好友迈克的父亲连初中都没有毕业，然而罗伯特的父亲终其一生都在个人财务问题的泥沼中挣扎，迈克的父亲则成了夏威夷最富有的人之一。
虽然这本书的整体评价不错，但也有些朋友对这本书评价很低，有的人认为作者的致富之路不符合我国国情，没有参考价值；有的则认为这本书没有提供实际的理财建议。确实如此，书中并没有提到具体的致富手段，它更多的是在传递一种富人思维 —— 即富人不为钱工作。
这是我读的第一本理财书籍，于我个人而言，这本书实实在在地影响了我的财富观，但是里面的内容干货不多，精华内容不足以支撑起一本书的厚度，没有主线，经常翻来覆去的讲同一个观点，有注水嫌疑，也许这就是当初出版社拒绝出版此书的原因吧。如果你不愿意浪费你生命中的几个小时阅读原书，请务必花上几分钟读完本文。
1. 为什么富人越富？  The school system will never teach you about money.
The school system is designed to teach you to be an employee which is important or a doctor or a lawyer a specialist.
But never about money.
 学校不会教你关于金钱的知识，即「财商」。学校志在教你成为一名优秀的员工，医生、律师或者程序员，但从来不会教你理财。
而富人的孩子能从家庭中得到「财商」的教育，这就是富人越富的原因。
所以这本书是在劝大家不要好好读书吗？当然不是。
当前，社会日趋稳定，原始资产的积累越来越难，普通人通过努力读书然后找到一份高薪的工作，显然是目前积累「第一桶金」最简单最直观的道路。
理财的前提就是你得有财，即「第一桶金」。
2. 房子不是资产？什么才是资产？  富人买入资产，穷人只有支出，中产阶级买入他们自以为是资产的负债。
 要理解作者「房子不是资产」的观点，我们得先明白本书对资产的定义。
对资产的定义可以说是贯穿整本书的核心思想，下面讲的可以说就是整本书的精华内容。
用文字对资产和负债下一个简单的定义就是：
 资产是能把钱放进我口袋的东西，不管我工作与否；
负债是把钱从我口袋里取走的东西。
 书中还用了不同阶级的现金流图表来说明了什么是资产和负债：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
